河北拘禁教廷駐港兩修女 京圖取締外交使團 干預主教任命

節錄

河北拘禁教廷駐港兩修女
京圖取締外交使團 干預主教任命

【本報訊】中國不斷打壓香港自由消除異已，天主教香港教區也成目標。路透社偵查報道指，兩名於梵蒂岡在港設立的非正式外交使團工作的修女，返河北探親時被捕，遭軟禁及監視多月。有神職人員認為北京的行動展示了對外交使團在港工作的不滿，北京或意圖取締該使團，並擴大對香港教區的控制，包括介入下任主教任命。

相關新聞：湯漢刪「失蹤」大陸主教內容

路透社引述三名知情神職人員指，兩名被捕修女均40多歲，來自中國，在外交使團侍奉已五年，去年5月返回河北家鄉時被關押三周，之後在未被起訴下於寓所繼續軟禁及受監視，至上月才取消軟禁，但不得離開中國。

有與中國溝通多年的神職人員指，。。。。。。。。。

■中共嚴格管制內地宗教事務，有信徒將習近平如上帝般供奉。 互聯網

使團為梵蒂岡在華唯一前哨站

路透社指該使團設於「九龍市郊」一獨立屋內，由於中國與梵蒂岡沒有邦交，成梵蒂岡在不包括台灣的中國境內唯一政治前哨站，地位敏感下非常低調，使團的資料不列入香港教區通訊錄內。領導使團的兩名代辦在北京和香港都沒有正式地位，也不會見香港官員，但會跟本港和中國的神職人員和機構維持聯繫。

路透社形容，隨着北京在港訂立。。。。。。。

■中梵早前續簽主教任命協議，教宗方濟各被指縱容北京打壓中國教區。

不過梵蒂岡人員指，因香港是特別行政區，。。。。。，。。。。。。。。。

天主教香港教區榮休主教陳日君樞機回應路透社訪問時指：「我們已在井底——不再有言論自由。這些情況在中國是常態，如今我們已變成中國另一個市。」。。。。。。。

路透社指特首林鄭月娥書面回應查詢時，。。。。。。。

教宗玩緊Ig唔得閒

同緊biden研究幻幻

呢個教宗隨時係共底

教宗話我會繼續奶支，吹咩